\newHymn

\FirstLine{Sancti venite}
\settowidth{\versewidth}{Christi corpus sumite}

\pointtrans

\begin{multicols}{2}
\begin{verse}[\versewidth]

\FirstVerse{S}{ancti} venite,\\*
Christi corpus sumite,\\*
sanctum bibentes,\\*
quo redempti sanguinem.

\flagverse{2}Salvati Christi\\*
corpore et sanguine,\\*
a quo refecti\\*
laudes dicamus Deo.

\flagverse{3}Dator salutis,\\*
Christus filius Dei,\\*
mundum salvavit\\*
per crucem et sanguinem.

\flagverse{4}Pro universis\\*
immolatus Dominus\\*
ipse sacerdos\\*
existit et hostia.

\flagverse{5}Lege praeceptum\\*
immolari hostias,\\*
qua adumbrantur\\*
divina mysteria.

\flagverse{6}Lucis indultor\\*
et salvator omnium\\*
praeclaram sanctis\\*
largitus est gratiam.

\flagverse{7}Accedant omnes\\*
pura mente creduli,\\*
sumant aeternam\\*
salutis custodiam.

\flagverse{8}Sanctorum custos,\\*
rector quoque, Dominus\\*
vitam perennem\\*
largitur credentibus.

\end{verse}
\end{multicols}
%really old - 640AD

